[追夢真係食得屎] 香港係咪真係咁負面?

最近岩岩畢業
一年前同朋友一齊搞左間start-up
最近都算有小小成績，但就係無人工~~

點知有個某u既朋友 ，最近就係個whatsapp gp問

:我岩岩In左某幾間xx公司，人工18000up， 你最近點?

我 : 都幾好.....(略)

:唔好怪我講真話，幾多間start-up係香港掂? 唔好發夢啦

真心勁傷心
朋友，唔支持就唔好踏一腳.......
其實，我都唔止一次比朋友咁講

但點解香港就一定要咁負面?
呢幾年好似人人都好負面，又自殺，社會又咁....
依家，呢度好似變左一個我唔熟識既地方?

創業追夢係咪真係食得屎? 女

負面=現實
佢話比個現實你知昨

你追夢咪追夢囉..

人地係點關你撚事 ?

你唔撚話自己咁易受到動搖 ?

所以先堅持到依家，
只不過，發現好多時，全世界都係BAN 9 你先

都係既
但無諗過創業係咁多人反對
又未至於完全無成績

人地ban鳩你唔可怕..

最可怕係連自己都ban鳩自己..

無呀，所以我依家都堅持緊
但睇下有無同道中人，
好似好多時大家都變左踏人

真心覺得，唔支持唔緊要，但唔好踏先

你又唔係女 , d人又無必要討好你姐..

你今日無 唔代表日後無
加油
你個同學咪又係得萬8
講到好撚多咁

真心感動
受過大多旁人白眼

G持
佢地唔敢行出第一步咪潑鳩你冷水

Start up 姐係咩

咪撚理條友啦
又唔係有d咩實質意見
第一句就ban9你
如果係唔熟既，比我就答返佢關你撚事咩
佢都係覺得自己有18k好威姐

真心感動ar ~~~

唔好意思，我set錯自己係男人

即係: 初創企業ar
任何公司一開始都係start up, even gogovan, google and apple 都係呀<3

我會加油
其實我地成班都自己整左個app
我地亦見過唔少ibanker 做fundraising (當然無同佢講)

但其實人唔知任背後做左D咩，就會係咁banbanban
我真心覺得，

有時要支持多D

俾人講幾句就心灰
將來去見客, 隨時難聽過佢十倍

無，因為
真心FD先覺得真心SAD

你個朋友只係用錢黎衡量一個人既成就
如果你覺得追夢係值得既其實唔洗理人講咩架喎
有時其他人踩你只不過係佢地覺得你宜加行緊條路好難行
只要你唔好睇死自己就得啦

支持

Klook創辦人當年賣左自己間屋辭左份工去創業，我都好肯定佢身邊嘅人唔支持佢，點知今日佢有間幾百人嘅公司

雖然成功嘅只係小數，但唔好放棄呀

緊係啦
成功嘅start up公司真係極少數
全世界都係

好似超過70% 既中小企都會結業收場
fail rate 極高
你想做小數就要沉住氣
even 你屋企人講既野都唔可以動搖你

真心真心真心